<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE mteval SYSTEM "mteval-xml-v1.5a.dtd">
<mteval>
<srcset setid="apertium" srclang="kaz" trglang="eng" sysid="zzz" refid="apertium">
<doc docid="zzz" genre="nw">
<seg id="1">ДЖЕЙМС ҚАЙДА?</seg>
<seg id="2">Джеймс пен Мэри бақшада.  </seg>
<seg id="3">Ауа райы бүгін әбден жақсы, жылы.  </seg>
<seg id="4">Бірақ кеше өте суық еді!  Осы себептен олар далада ойнай алмады.</seg>
<seg id="5">Джеймс пен Мэри ойнағанды жақсы көреді, олар әрдайым үлкен үйдің алдындағы бақшада бірге ойнайды.</seg>
<seg id="6">Джеймс алты жасар кішкентай бала.  </seg>
<seg id="7">Қыз оның қарындасы, ол бес жаста.  </seg>
<seg id="8">Джеймстің кішкентай бір күшігі бар, қазір ол да бақшада.  </seg>
<seg id="9">Күшік балалармен ойнағанды жақсы көреді.  </seg>
<seg id="10">Күшігі қазір өте қуанышты.</seg>
<seg id="11">Ал Мэридің күшігі бар ма?  </seg>
<seg id="12">Жоқ, Мэридің күшігі жоқ, оның мысығы бар.  </seg>
<seg id="13">Бірақ мысығы үйде, ұйықтап жатыр.</seg>
<seg id="14">Олардың анасы мысығымен бірге үйде, ол терезеден Джеймс пен Мэридің ойнағанына қарап тұр.  </seg>
<seg id="15">Джеймс ескі үлкен бір ағашқа қарай қатты жүгіріп бара жатыр, ол сол ағашта Мэриден жасырынып жатыр.  </seg>
<seg id="16">Не үшін екенін білесіз бе?  Мэри қолымен көздерін жауып отыр.  </seg>
<seg id="17">Ол ешнәрсені көріп тұрған жоқ, ол санап жатыр.  </seg>
<seg id="18">Ол не үшін жасап жатыр?  Ал Джеймс ағаштың жанында не істеп жатыр?</seg>
<seg id="19">Бұл ойын.  </seg>
<seg id="20">Мэри санап біткеннен кейін айналасына қарады.  </seg>
<seg id="21">Ол "Джеймс қай жерге кетті?  Оны көрдіңдер ме?" деп іздеп жатыр.</seg>
<seg id="22">Мэри Джеймстің қайда екенін білмейді.  </seg>
<seg id="23">Күшіктен "Джеймсті көрдің бе?" деп сұрайды.  </seg>
<seg id="24">Ал күшік, әлбетте, сөйлей алмайды.  </seg>
<seg id="25">Демек, Мэри өз сұрағына жауап ала алмайды.  </seg>
<seg id="26">Адамдар итпен сөйлескенде одан ешқашан жауап ала алмайды!</seg>
<seg id="27">Мэри терезеде тұрған анасына қарайды.  </seg>
<seg id="28">Мэри анасының жымиғанын көріп ол Джеймстің қай жерге кеткенін біледі деп ойлайды.  </seg>
<seg id="29">"Джеймс қайда, айтшы!" деп сұрайды.  </seg>
<seg id="30">"Жоқ, Мэри, айта алмаймын" деп ол жауап береді.  </seg>
<seg id="31">Ол Джеймстің қайда екенін білсе де айтқысы келген жоқ.</seg>
<seg id="32">Мэри бақшаның ішінде ақырын басып жүр.  </seg>
<seg id="33">Әлі де болса Джеймсті табуға әрекет етіп жүр.  </seg>
<seg id="34">Үстел және орындықтардың астына қарап жатыр, бірақ Джеймс онда жоқ.  </seg>
<seg id="35">Ол барлық жерді қарап жүр, бірақ Джеймсті таба алмай жатыр.</seg>
<seg id="36">Одан кейін ол бір дыбысты естиді, ол дыбыс ескі үлкен ағаштың артынан шығып жатыр.  </seg>
<seg id="37">Мүмкін бұл Джеймс?  Ол дыбыс қайта естіледі!  Мэри оны ақырын тыңдайды.  </seg>
<seg id="38">Ол аң да, құс та емес.  </seg>
<seg id="39">Ол енді ол дыбысты анығырақ ести бастады.  </seg>
<seg id="40">Бұл Джеймс болу керек!</seg>
<seg id="41">Одан кейін оған кішкентай бір қол көрінеді. Жақынырақ келгенде ол оның басын да көреді.  </seg>
<seg id="42">"Сені таптым!" деп күледі.  </seg>
<seg id="43">Олар екеуі де көңілді үйге қарай келе жатыр, бір нәрсе жеп, су ішетін уақыт болды!</seg>
</doc>
</srcset>
</mteval>
